法定假返工有另外出糧，仲駛唔駛補假?

有冇勞工法例高手?
如果我1月1日有返工，公司有另外出糧，咁仲需唔需要補假?
仲要如果我12月31號返到1月1日先收工，係當我開ot定係法定假返工?

有啲假係冇得折現, 一定要補假...
包唔包1月1日就唔知

1月1日係法定假，照睇係一定要放，
但係我老細又話有補水就唔駛補假，我同佢係到拗緊

睇合約，通常呢啲日子出多兩三倍人工

根據勞工法例，老闆有權要求員工在法定假日工作，只須在事前至少48小時通知員工，並在該法定假日前或後60天內安排另訂假日給員工便可。如勞資雙方同意，老闆可在法定假日或另訂假日的30天內安排代替假日給員工。在這些情況下，勞工處建議老闆應為員工所發放的另訂假日或代替假日保存清楚的記錄，避免不必要的紛爭。

老闆不得以任何形式的款項代替發放法定假日給僱員，即是只能作出補假安排，不能補錢。僱主如違反這項規定，可被檢控，一經定罪，可被罰款港幣五萬元。

咁即係就算公司有額外出糧，都唔可以取代法定假，仍然需要補假

但係我由31號返到1月1號，都應該算法定假開工?

你返工就有糧出係必然 同補返法定假根本兩樣野 佢唔補咪勞工處見

補水咪就係買你放假既時間去開工囉...

咁就簡單啦，法定日開工就一定係補水補假都需要做
即使我係12月31號返到1月1號，老細條仆街都要當我係法定假開工

公司要求係要完成哂手頭上既工作先可以收工，返到1號係可預見既情形

勞工假係本身要放比你(人工包埋)，都可以早48小時通知你叫你返，之後搵一日補返比假比你，並唔需要另外補水

咁我係月薪工，我法定假只係返左兩個鐘，咁係只係出返兩個鐘人工比我
定係要比足合約上一日10個鐘人工我?

做餐廳下話? 31號OT左兩粒鐘...應該唔算法定假有返工
老闆補返兩粒鐘OT比你咪得囉

你打去奴工處問啦

唔係，寫字樓工，由31號9點，做到1號凌晨3點先收工，
老細有計我OT錢，但係就逐個鐘計，而且話唔駛補假

由31號朝早9點，做到1號凌晨3點先收工

法定假本身係有薪假，咁你果日番左工，就應該出兩份糧，一份係法定假人工，另一份係當日番工嘅人工，但係都要補番一日無薪假比你